\input{../../../main.tex}
\setphysstyle{ЛФШ 2017}{11 класс}{Хоккей}
\begin{document}


\libproblem{goldfarb}{7.7} (гф 7.7)

\libproblem{goldfarb}{7.12} (гф 7.12)

\libproblem{goldfarb}{8.4} (гф 8.4)

\libproblem{goldfarb}{8.30} (гф 8.30)

\libproblem{goldfarb}{10.3} (гф 10.3)

\libproblem{goldfarb}{12.5} (гф 12.5)

\libproblem{goldfarb}{13.7} (гф 13.7)

\libproblem{goldfarb}{13.12} (гф 13.12)

\libproblem{goldfarb}{14.24} (гф 14.24)

\libproblem{goldfarb}{15.14} (гф 15.14)

\libproblem{goldfarb}{17.3} (гф 17.3)

\libproblem{goldfarb}{17.21} (гф 17.21)

\libproblem{goldfarb}{21.32} (гф 21.32)

\libproblem{goldfarb}{23.38} (гф 23.38)

\libproblem{savchenko}{2.7.12} (сав 2.7.12)

\libproblem{savchenko}{2.8.23} (сав 2.8.23)

\libproblem{savchenko}{4.2.5} (сав 4.2.5)

\libproblem{savchenko}{4.2.7} (сав 4.2.7)

\libproblem{savchenko}{7.4.4} (сав 7.4.4)



	
	\taskpic{
		На каком расстоянии от поверхности Земли сила притяжения космического корабля к ней станет в 100 раз больше, чем на поверхности Земли? Ответ указать в радиусах Земли. (рымк 173)
	}{
		$r = 9R_0$
	}

	\taskpic{
		Дальность полёта тела, брошенного в горизонтальном направлении со скоростью $v = 10$ м/с, равна высоте бросания. С какой высоты $h$ брошено тело?
		(226)
	}{
		$h = \frac{v^2}{g} = 20 \text{~м}$
	}
	
	\taskpic{
		Мяч массой $100$~г, летящий со скоростью $20$~м/с, ударился о горизонтальную плоскость. Угол падения (угол, между направлением скорости и перпендикуляром к плоскости) равен $60^\circ$. Найти изменение импульса, если удар абсолютно упругий, а угол отражения равен углу падения.
		(321)
	}{
		$\Delta p = 2 \text{~кг} \cdot \text{м/с}$
	}
	
	\taskpic{
		Маятник массой $m$ отклонен на угол $\alpha$ от вертикали. Какова сила натяжения нити при прохождении маятником положения равновесия?
		(365)
	}{
		$F_\text{н} = mg(3 - 2 \cos \alpha)$
	}
	
	\taskpic{
		Насос, двигатель которого развивает мощность $25$~кВт, поднимает $100$~м$^3$ нефти на высоту $6$~м за $8$~мин. Найти КПД установки.
		(401)
	}{
		$\eta = 40\%$
	}
	
	\taskpic{
		Грузик, колеблющийся на пружине, за $8$~с совершил $32$ колебания. Найти циклическую частоту колебаний.
		(409)
	}{
		$\omega = \dfrac{2\pi}{T} = 25,13 \text{~рад/с}$
	}
	
	\taskpic{
		При увеличении абсолютной температуры идеального газа в 2 раза давление газа увеличилось на $25\%$. Во сколько раз при этом изменился объем?
		(506)
	}{
		Увеличился в 1,6 раза.
	}
	
	\taskpic{
		После опускания в воду, имеющую температуру $10$~$^\circ$C, тела, нагретого до $100$~$^\circ$C, через некоторое время установилась общая температура $40$~$^\circ$C. Какой станет температура воды, если, не вынимая первого тела, в нее опустить еще одно такое же тело, нагретое до $100$ $^\circ$C?
		(642)
	}{
		$55$~$^\circ$C
	}
	
	\taskpic{
		Заряды $10$ и $16$~нКл расположены на расстоянии $7$~мм друг от друга. Какая сила будет действовать на заряд $2$~нКл, помещенный в точку удаленную на $3$~мм от меньшего заряда и на $4$~мм от большего?
		(685)
	}{
		$2$~мН
	}
	
	\taskpic{
		Электрон переместился в ускоряющем поле из точки с потенциалом $200$~В в точку с потенциалом $300$~В. Найти кинетическую энергию электрона. Начальную скорость электрона считать равной нулю.
		(731)
	}{
		$1,6\cdot 10^{17}$~Дж
	}
	
		
	
\end{document}